究竟係人大左定動漫退步左

近呢幾年真係好似冇咩大作係可以去到石頭門，魯魯修，死亡筆記果種熱烈程度，反而好多都食返幾多周年紀念重制，翻出續作，Game都係咁。好多動漫都係賣萌賣肉再唔係就好多類似sao題材，好千篇一律，係我冇留意到冇佳作定點

漫畫好多都好睇

反而tvb仲好睇

係囉,而家TVB d劇仲好睇過美劇😂

可能真係少睇漫，動畫化得既好多都好大路題材

點解唔睇Atv

垃圾

2樣都係，搵返數據睇，10年代既新番數目係比上幾decade係多左好多，但作品多樣化左，滿足更多唔同口味，類型既觀眾，但少左動畫商去集中經營一部「大作」，可能動畫商都審慎左，去分散投資，唔想一注押錯
利伸：乜撚都唔知，純9吹

魯魯修真係好震撼 想當年中二三睇

點解唔睇Av

Monster

依家主流唔興玩大作

咪鳩接啦 懶係好笑咁

大老啊年年有大作 咗多大作都變庸作啦

re0

動朋不知幾好睇

市場更細化咁解

走萌路線就剩係賣萌，賣深度就無咩人討論，樓主留意唔到都正常

當動物朋友流？

中年化癥狀：

一直轉貼網路笑話和圖片
一直會想過去美好的回憶(人,事,物)
重複聽老歌 玩老遊戲 看老動畫
新遊戲買了懶得玩 懶得追新番
瞧不起或跟不上年輕人的觀念和潮流
認為比自己老的都是老害 比自己年輕的都是屁孩
假日常常不小心睡掉

死亡筆記 one outs 噬謊者 呢d真係同而家無得比

好撚多賣肉

55

依家無以前咁好睇就一定,仲要成堆地雷爛尾糞作
一年入面大作點都仲有1、2套
但主流都係一堆12集輕小說改編(異世界冒險/魔法/超能力/賣肉)
偏偏就係呢堆賺到錢,咁花咁多資源搞大作做咩

以前會覺得真係賣套動畫好唔好睇
依家我只係覺得,整出黎係為左全力推原作/週邊
利申 純9up

Both

d死毒撚唔買碟

狂出低質輕小說改篇 d毒撚反而會追返原作 都叫帶動到銷量

師兄如果去cc台講呢番說話，應該已經比人定性為5毛

仆街，中曬

邪道理實唔多

多人睇個啲本身都冇咩人會買碟
仲咁得閒出啲小眾圍爐飛機作洩錢咩

比如以前90年代是但一套TV機械人卡通
合體/出必殺雖然都係通用畫面
但分鏡製作精美，機體多重陰影，動作流暢度高
而且動畫始終手繪比較吸引眼球
畫面會係腦入面回味，享受藝術

明顯而家電腦3d作畫構圖係先進
但真係比唔到手繪嗰種藝術感覺
如果無震撼性既劇情，真係可以講係人類退步緊

視覺享受分享
TV: 舊tv eva
Ova: 高智能方程式zero
Movie: 超時空要塞do you remember love

咁以前興機械人 梗係多正嘢
嗰啲勇者系列我都好鍾意睇添

究竟幾時開始人人叫晒動畫做動漫

點睇90年代個排最勁都係
ova:macross plus
電影:pefect blue,攻殼1.0,akira
TV:cowboy bebop

由動畫開始變低質果陣
一堆人開始呢個on9用法

支那仔用多咋

我自從睇完cowboy就好少再睇動畫
睇都係一兩集咁睇

直到我遇到動物朋友

近年再冇咩新既高質機人番係真既
蒼穹冇睇但就算係佢都係十幾年前建立落黎唔當佢全新

大作唔夠賣肉/萌漫出得多周邊

好彩我鐘意睇日常，唔係一定好悶

利申：睇緊keroro

不如咁講啦 你比過幾多錢支持你口中嘅好作品

市場導向 個個話神作 冇人比錢睇買周邊

咪撚睇，少你一個唔少

近期最鍾意嘅動畫係月色真美
仲有來自深淵都唔錯

樓主扮老屎忽

動漫

小圓 一拳超人 動物朋友

唔一定係小品既，但好多輕小改篇都題材差唔多，之前果套咩主角係the worst one/another one ，唔記得名，改到改到支離破碎劇情睇士幾集頂唔順

九十至零零年代我覺我係比較百花齊放，題材多又間唔中有佳作，神作，上面果三套都算係帶起左個潮流，但而家呢幾年好多不斷翻抄冷飯好似創聖咁，真係出到爛...

呢點我同意，仲會睇主題，人物關係，轉折呢啲，最慘係我覺得而家好多流水式改篇斬到有既冇，冇既又自加強行合理

蒼穹係咪人設好似seed d果套，睇左幾集斷左冇追，之前都有post講過話而家啲細路路中意機械人，合體...

當一個畫到爆肝嘅動畫師嘅人工仲低過喺7仔做收銀嗰陣，我都唔敢要求咁多

不如咁講啦，我一路都有買動漫產品
你出得一套好作品啲周邊唔會差啲去邊，除非你果啲係好難出到周邊就話姐，美少女戰士啲周邊都夠富奸同佢老婆食過世

魯魯修其實係垃圾，唔明點解有人捧

最尾三個你係揀你睇過最出名三套就算？

呢樣係好慘，唔係有愛真係支持唔到
宫崎駿果陣都話最多涯多五年動畫界會收皮，最後收唔收我唔知，但個人感覺走緊下玻咁

以差d人話好睇就會去追
而家要上下wiki睇下岩唔岩口味
15年打後基本上只會睇自己有追開小說個d動畫

第一季係唔錯既，第二季就差咁啲

第2季最尾個幕好正囉
當年追就覺得所有野就係為呢刻
仲要 奏bgm 睇住魯魯修好滿足咁死去真係

依家愈睇就愈少

一 賣肉既多咗
二 要求高咗
三 日本佢地製作成本低咗

而家啲新番討論都好似好沉咁，係得漫畫比較好

佢都做到佢想做既野，復仇，比個好世界阿妹，仲斬斷世界仇恨算係咁，都無憾

有冇人知點解作畫師人工可以咁低，係咪比大公司食曬

你地d大作全部都係少年類
依家市場轉向唔岩睇就話冇大作

其實宜家既作品係多左，但係硬係睇完冇咩感覺 每集睇完都冇想睇下集既衝動

下下都要咩大作 熱門番
大把人氣唔高但好嘅作品又冇去留意
當然每個人口味唔同 自己發掘

退步左
好多翻炒出黎搵食

事實上笠拉歌王個d係好多人眼中係超大作
不過唔係打班唔比錢既人既市場咋嘛

你個名

好多輕改動畫 得12 13集
做完一季又唔出落去
睇黎做乜 又要吊人癮去睇書

應該咁講，而家潮流興偶像番，而且玩多媒體合作
動畫只係佢project入面其中一環
自然你唔會覺得套動畫好似以前咁特別hit
但宏觀少少睇，你會發現嗰堆動畫唔多出色嘅作品
其實個市場一早已經發到好大，個收入已經唔係淨係睇BD數可以比較

akira

自己睇埋d改篇野就話冇佳作
當原創死既

年年都有好野 只係比例上少左

依排仲有咩賣肉呀大佬 個個都轉哂腐女市場 都唔知你係咪真係有睇 人講你又講

夠中二 而佢播嗰時我都係中二

冇哂機械人戰門

得番高達

攻殼同akira啲分鏡

大把，求期數近幾年
革命機、az、黑駭、黑鋼、白銀意志、翠星、樂園追放、創聖同macross都有新野

下年河森又話有套新野，trigger同a1又會出套

差不多9成都係啲大作式宣傳，不過冇咩邊套好好睇

睇多左 睇耐左
自然對賣萌果D無興趣係正常
但亦因為工作煩忙 好多時會中意睇D較「輕鬆」、「唔需要思考」、「日常」嘅動畫/漫畫
例如: 向美好世界獻上祝福、銀魂
當然較治癒系就有夏目友人帳、亞人醬有話要說

而且個人思維成熟左，對於一D內心戲較多嘅主角
特別有感
例如:三月的獅子、蜂蜜四葉草、物語系列

我相信有時唔係咩動畫/漫畫變質(變崩就多)
而係你會用咩角度去睇呢D動畫/漫畫
老實講
細個睇機器人合體，唔知佢up乜春覺得佢合左體好型
嬴左敵人就已經好開心
可能佢個劇本好爛，但你睇唔明

到你大個自自然然覺得而家D機器人番點都比唔上以前D舊作
因為佢已經比唔到你睇 第一次合體嘅感動

其實只要變換一下自己心態，唔好咩野都以「比唔上舊作」為前提去睇
其實唔少作品都幾好
例如:舞動青春、來自深淵、狂賭之淵

你要明白當一個產品唔適合你個陣，並唔代表該產品冇存在價值，而係你根本唔係人地既市場目標

NGNL放九十年代都唔失禮喎

其實點樣定義大作
上面講re0都咁多負評，單集動畫都出廣告嘅作品唔係大作係乜

而家好多時賣肉係基本元素咁，腐女市場不嬲都大

呢三套我淨係有睇狂賭之淵，睇完都覺得一般般，流水帳咁打完學生會就算，中間某啲鬥智係ok既，例如家畜大聚賭果集，但整體冇咩主線劇情咁，為賭而賭咁（雖然女主好似設定上係咁）

你揀埋d賣肉咪淨係睇到賣肉 我今年全年都冇睇過一套係賣肉

或者你岩既，都係純粹討論下，好似sao咁，我真係覺得一般，但起日本好紅，我都唔係話佢地冇存在價值，只覺得近年少左啲大影響力既作品

來自深淵bgm 作畫 劇情都係今年既上乘之作 你冇睇然後話動畫界退步到底係咩玩法
仲有今季寶石之國我都幾肯定你冇睇

收皮就唔會
只會一直縮但縮到一個點就會停
不過呢幾年海外市場開發好左又回番少少春

點解我睇番更多係覺
得好多係劇本好好只係我睇唔明

呢幾年實在中太多伏,由以前一季10幾套睇到依家一季3-4套,都唔想慢慢試
要睇都係等完晒等食評
我都無睇寶石之國,ching介紹下

自己唔搵嘢睇話人退步

is 呢度d人 既問題

日日loop果幾套 火影 鋼煉 獵人 衝鋒21

根本唔去接觸新野 老害

全3D作畫 分鏡運鏡一流 做到好多手繪好難做到既流暢度(好撚貴) 有d時代進步既感覺 而且題材同埋原作都非常適合用3d黎做
表情唔膠 聲優陣容喪心病狂 角色性格鮮明 人物描寫到位 劇情中上至優 漫改唔會暴走 今季上乘之作

人大咗, 睇既嘢多咗, 自然無咁多驚喜
btw 我覺得近年一拳超人幾正

近年得罪惡王冠一套神作

NGNL > GC

要數近年既話武士法林明哥先係清泉

駁唔到

唔覺少左佳作，可能口味唔啱樓主姐

Btw魯魯修呢種作品冇再出現係好事

垃撚柒圾 得個頭開得好 後面咪又係on撚99咁 唔知有乜資格同鋼鍊依d齊名

個人覺得舞動青春同來自深淵都比狂賭之淵好太多。

舞動青春係好典型既運動番，望住主角一步步成長，見到佢因為其他角色而改變，不停向目標前進，令到你好想睇落去。
劇情冇咩冷場，bgm 又好夾畫面，特別18集最尾 bgm 一轉成個氣氛出哂黎。
唯一缺點就係跳舞用太多靜畫帶過，不過劇組入面好似已經有人過勞死，都不能要求更多了。

來自深淵更加唔洗講，好似上面爸打咁講，畫面，bgm ，劇情都超好，而且仲有好完整既性界觀同設定。
最重要係故事既角色塑造到好立體，每個角色都有自己既故事，都有佢地既信念，有佢地既堅持，其中表表者絕對係黎明(一個角色名 )。
細個睇你可能會覺得個角色好衰好壞，大個左你會諗佢做既事背後有d 咩信念去支持，唔再係非黑即白。

唔知呢兩套算唔算樓主眼中既大作，但絕對值得一睇。

係香港果期興動畫
death note係日本遠遠稱唔上大眾

唔係喎 每季都會有驚喜
好似今季寶石之國咁
睇係你肯唔肯試新野嫁姐
次次都淨係追4天王後宮套路番緊係冇新意啦

同埋今季三月的獅子 新房又一顛峰之作
冇睇既應該好好反省下

講咩賣肉個D 9成9跟風人講佢又講

up.mud …

動漫個意思唔係動畫加漫畫咩
一直以為係個類別 將所有唔係真人的作品歸納做一個種類

今季有追既得rwby
其實係因為少左好多半年or年番
13集真係唔想睇 故事起個頭逼人追書
以前25 50個d好好多
鋼煉 交響詩篇50集先講得哂成個世界
13集岩岩出新手村炸

係樓主退步左
而幾年有大把佳作啦
你唔睇就話退步

第5季啦rwby？

Yes 最新集打鬥畫面有改善

屌無睇到你留言都唔知出左
打鬥好左？

最新個集我收貨
前面幾集就還好

一陣睇埋chibi先睇

明眼人一睇就知邊d真毒邊d偽毒啦下話
睇過幾套垃圾長番當自己係毒撚果D既反省下先啦

毒撚都有鬥毒笑4

通常好多人吹奏果d 都is偽毒睇

咩一大塊 火撚 jump果d

係就係咁用
但係有啲人會覺得動漫呢個字高級過動畫,動漫解做會動的漫畫
甚至有啲人會解做漫畫化既動畫叫動漫
有啲支那仔仲會講套野動畫化做動漫化...

鋼鍊 slamdunk 係頂級神作
死筆 魯魯修都係一流佳作啦
魯魯修仲要全能 要感情有感情 要機械有機械 要打戲文戲都有
第二季個ending都救返中間

所以我都等緊石頭門0

中間太on9 救唔到幾多 依家仲要整多個續篇
只可以話大河內始終都係大河內

魯路修講個笑話真係好好笑 仲笑死埋條女添

笑死埋我

遊戲人生
Overlord
一拳超人
我的英雄學院
呢幾套屌打好多所謂神作

魯魯修唔經唔覺十年
但其實睇返未去到神作 係當年既年代睇會震撼
但重睇又未至於好震撼 好有共嗚果種

目前只認為鋼鍊先係無法挑戰既唯一至高神級作品
其他都係經典

Btw
最睇唔起既「神作」係EVA
堆砌一堆哲學問題就懶有深度
極度自我矛盾既作品

唔係掛 RIP
呢套真係好好睇 多謝佢

你睇EVA如果係睇乜柒深度哲學既話
得罪講句你都係嗰班弱智

想問屌打左邊D"所謂神作"

魔法戰爭

睇得幾套個啲好心就咪出黎扮專家9up啦

第一套垃圾得個頭好睇，扮到懶有料咁，實質同司巴達也一樣鬥chok鬥型之後就話贏左。
我英，比兩年佢，第二套妖尾。

事實好多人吹捧EVA係會講果啲
EVA係好創新 好超前
但真正既神作係同後來既作品比較都明顯超出次元

睇下鋼鍊劇情嚴謹度同完整度

拎幾套近年熱門少少既係咁9吹
利申 小薯睇得好少 唔敢扮專家

咩無法挑戰 吹得太大

EVA成個劇本都係寫緊入面D角色既內心掙扎 你就因為啲人話深度乜乜柒柒而走去睇唔起套野 你真係邏輯大師啊

我諗得冇乜點睇動畫既人先會講近期多番係專賣萌賣肉

我想搵套正統四天王黎睇都無 對上嗰套好睇既係武裝少女

可能見到寶石之國多女(?)就假定左係賣萌賣肉番

唔怪得小圓都有人話廢萌

不過班打手講到係哲學神學語言學合一神作呢

即刻衝去睇先

全部不男不女的

聲優出賣曬作者惡趣味

兩樣都係

名作之壁

拎套垃圾魔劣同NGNL比
閣下應該無睇兩者既原作

NGNL起碼拎過獎

魔劣fans=聖結石fans=笑波子fans

eva其實幾有趣呀，佢確實係套好幸運既作品。

明明庵野係想繼續80年代個種從微小設定中推理出背後世界觀既故事，但隨住庵野公司資金唔穩定（好似係），同隨之而黎佢自己既精神問題（宮崎駿都打比佢問佢洗唔洗入醫院），而寫既一大堆痴線負面野。去劇場版重叫觀眾（毒／宅）返歸脫宅。咁既作品都可以紅足咁耐，紅到夠庵野開公司，真係好神奇既作品。

咩邏輯? cc台無批判思考架

冇話打唔打手既 你睇到既野同人地睇到既野未必一樣 如果一套動畫可以令人聯想到咁多已經好成功 至少你唔會係4天王度聯想到哲學

以為乜撚野叫動畫，卡通片就卡通片啦，講埋d蝗語

搞事去返cc台啦傻鳩

watch this

輕小說改篇+成個倉庫都係女
會比人定義賣萌賣肉

卡通係風格，將人物物件抽像化嘅風格。唔係所有動畫都係卡通

鋼練

NGNL拎過咩獎咁巴閉

明明係後宮番

唔岩你睇咪低質囉 岩你睇既咪高質囉,就係因為輕改同賣萌高質先咁多人睇,如果做返以前D機械人動畫我先覺得退步左

高唔高質 同岩唔岩睇 係兩回事黎wor CC台手足惡補下邏輯好無

人工底係重點
比d公司同聲優吸血
以前容易好多

近幾年熱血番黎講kill la kill算唔錯啦
仲有小魔女學園 來自深淵 魔法使的新娘呢d都好好睇

sorry lo

我覺得係因為你地up得出嘅都十幾年經典中嘅經典，全部都係經得起時間嘅洗禮，全部都刻骨銘心。
而我認為大家想係短短幾年出咁多同上面同一個lever嘅作品實在太難。
我覺得留得低嘅作品
食戟
三月的獅子
弱蟲
人渣的本願
昭和元祿落語心中
月色真美
巨人
New game
來自深淵
結誠友奈
小圓
奇諾之旅
等等......

其實d運動系列既動畫都幾好，排球少年，飆速宅男，鑽石王牌呢d都幾好睇啊

根據我多年經驗，你應該係藍字絲打
睇你中意而類運動型
令我感覺到你
（除非你係hehe

我屌啊 我巴打黎
我鐘意運動，所以覺得逢係近呢幾年運動系列都幾熱血姐 (乜野閃電11人就另類)
舊既運動系列，我都鐘意男兒當入樽，甲子園，高智能方程式(算係運動掛?)

少女與戰車

時事台都唔要佢

你提起

白箱都係神作

你死啦 等俾動漫台狗咬死你啦

排球，鑽石都有睇，呢兩套係真係唔錯，私心講我中意鑽石多過排球，主角成長性高好多

可能呢幾年真係睇得少，最近睇既三套已經係食戟，狂賭之淵，東京殘響，七大罪，有啲輕小改篇睇左一半已經無心機睇，而家好似好少再見有動畫可以引起大量討論

巨人算唔算巨大討論

熱血自由式聽講都好熱血
應該都岩你